# 与服务器端存储数据的报文规范

客户端与服务端目前来说交互较少，基本上相当于一个进度同步姬。

目前的报文有

- 客户端要求保存存储
- 客户端请求服务端的存储信息

未来考虑新增的报文有

- 注册新用户
- 注销用户
- 登录

## 客户端要求保存存储
客户端发送POST包版本为MeowVer5的导出JSON信息到服务器地址的“/save/”，其中存储了所有的本地存储。（目前仅在标签页关闭时才会上传）。


服务器端应确保其MeowVer一致

- 成功保存：应返回204代码
- 需要授权：应返回403代码
- 服务器和客户端版本不匹配：应返回400代码
- 服务器内部错误：返回500代码

由于很多请求是在该页面关闭时发送的，回复可能不会有回应。

## 客户端请求服务端的存储信息
客户端发送post包版本为信息到服务器地址的“/get/”，其中



服务端自行判断客户端是否需要与服务端同步。客户端也有可能不愿意与服务端同步进度。

- 需要客户端更新存储：应返回200代码，在HTTP响应主体里包含新的JSON，可以在这里更新setting-token值。但应注意，客户端也可能不愿意更新存储。将会向/noupdate/发送一个包，见下文
- 不需要同步：应返回204代码
- 需要授权：应返回403代码
- 服务器和客户端版本不匹配：应返回400代码
- 服务器内部错误：返回500代码

### 所有的包目前都是一样的：

- 字段“setting-token”为客户端令牌，用于确认身份
- 字段“force-update”为true时，客户端想让服务端强制更新
- 字段“datas”为当前存档
- 字段“MeowVer”为客户端存储版本，应确保为MeowVer5
- 字段“setting-savetime”为客户端上一次与服务器同步时间


